每宗個案僅覓得兩密切接觸者 政府追蹤慢 難堵社區傳播

節錄

每宗個案僅覓得兩密切接觸者
政府追蹤慢 難堵社區傳播

■何栢良指本港病人病發至確診中位數是六日，增加追蹤難度。資料圖片

【本報訊】本港第三波武肺疫情爆發接近六周，。。。。。。。。。。。7月5日至本周二，只追蹤到5,511名確診者的密切接觸者，安排他們住檢疫中心。按同期本地感染確診個案計算，即平均每名確診者只追蹤到兩名密切接觸者。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，現時找到的密切接觸者數目偏低，估計與只找到確診者的家人，但走漏了很多確診者於工作或社交活動的密切接觸者；加上由病發至確診中位數長達六日，追蹤工作嚴重滯後。

第三波疫情不斷尾，。。。。。。。。。。

患者病發至確診相隔久

■防護中心追蹤工作滯後，患者有可能不斷播毒，恐無法切斷社區傳播鏈。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，中心追蹤到的密切接觸者數目偏低，連同同住家人計算，不應平均每人只有兩名密切接觸者。他指很多市民仍要上班，若密切接觸者繼續與同事脫下口罩共膳，有機會不斷播毒。

何栢良又指，現時有病徵市民交回深喉唾液樣本的地點太少，或會令市民因不方便而延遲交回，加上衞生署化驗速度慢，不能即日有結果，導致由病人病發至確診中位數是六日，只有25%個案於病發後四日確診。由病發至確診相隔時間長，會增加追蹤難度，「病人一個星期前病發，你要佢講番病發前兩日至確診期間做過咩，見過咩人，同邊個食過飯，未必追到」，找出密切接觸者工作滯後，無法切斷社區傳播鏈。

衞生防護中心表示，在。。。。。。。。。。